女大專生被控阻差辦公 莫子聰斥毫無悔意 判囚3個月

#觀塘裁判法院第一庭
#莫子聰裁判官 #判刑
👤劉(20) #1114將軍澳

控罪: 阻撓在正當執行職務的警務人員 #阻差辦公
被控於2019年11月14日在將軍澳唐俊街將軍澳港鐵站A出口外，故意阻撓在正當執行職務的警員21417張德俊。

莫子聰裁判官於2020年12月16日裁定被告罪名成立，還押索取社會服務令及背景報告，詳情如下：

--------------------------
莫子聰裁判官認為被告在審訊後被定罪，無任何悔意亦無懲罰扣減，即使報告認為適合亦不會判社會服務令，因為報告睇唔到被告有反思或表露真誠悔意，更遑論會決心改過。

而且控罪相當嚴重，嚴重性在於被告拉扯黑衣女子目的，明顯是希望令黑衣女子脫離警員拘捕，拉扯的時間長短並非重點。正如裁決提及，拉扯5至6秒只是因為楊警員及時作出反應制止。

🛑判處3個月即時監禁🛑

--------------------------
🟢批准被告在等候定罪及刑期上訴期間保釋，條件如下：
1. 保釋金$10,000
2. 不得離境
3. 獲釋前須交出所有旅遊證件
4. 居住在報稱住址
5. 更改住址須24小時前通知警方
6. 每周警署報到3次

20歲女大專生前年在將軍澳站阻礙防暴警拘捕1名黑衣女子，被控阻差辦公罪，早前經審訊後被裁定罪成。裁判官莫子聰今午在觀塘裁判法院直言被告「毫無悔意可言」，判處被告監禁3個月。辯方申請保釋等候上訴獲批，被告准以現金10000元保釋，期間不得離港，須交出旅遊證件，並居於報稱住址，每周到警署報到3次。

辯方判刑前再呈上被告僱主的信件，指被告服刑完畢後將獲僱主繼續聘用，在報告不建議社會服務令下，希望法庭判處較短期監禁。

莫官指案情相當嚴重，案發時警員有必要截停涉案女子以調查是否有關將軍澳站黑衣人群聚集和刑事毀壞，被告當時阻差行為為助女子脫身，雖為時僅5至6秒，惟警員及時反應才能阻止，論被告行為目的重於時間。莫官引述報告內容直言「睇唔到被告人有反思、悔意，更遑論決心改過」，即使報告建議判處社會服務令亦不會接納，遂判處被告監禁3個月。

辯方申請保釋等候上訴，指餘下僅約5星期刑期將不足以處理上訴申請，若還押屆時已服畢刑期，又交代上訴理據指裁決和判刑時，犯案時間並未給予比重，而控方證人供詞與辯方呈堂片段所見有出入。莫官指雖上訴理據不強，惟考慮到餘下刑期不長，故批准辯方申請。莫官最後因應近日棄保潛逃風氣漸強，遂設下更嚴苛擔保條件。

狗官

21417

職訓局女生前年11月「大三罷」期間，眼見同行女友人在將軍澳港鐵站外被防暴警按在地上，遂伸手拉扯女友人五秒，因而被控阻差辦公罪。儘管女生受審自辯時力指當日與友人只是手拖手跑走，其間無端遭防暴警推跌制服，惟最終仍被裁定罪成。裁判官莫子聰今判刑指，涉案警員有必要就刑毀案件截查黑衣女子，被告所為是要協助黑衣女子擺脫警方，並指被告毫無悔意，判她監禁三個月。

辯方為被告申請保釋等候上訴，莫官一度謂近期棄保潛逃有增長趨勢，惟聽取陳詞後終批准申請。

莫官明言，他願意應辯方要求，索取被告的背景及社會服務令報告；惟即使報告建議判處被告接受社會服務令，並不代表法庭便要採納。莫官質疑，被告在報告內完全沒有顯示曾反思自身所為，亦無展示真誠悔意，遑論決心改過，認為被告毫無悔意，拒絕判處社會服務令。

Google 會搵到條友

比佢上訴算好啦 好多手足即坐

連社會服務令報告都唔洗考慮
呢位紅官係想滿足自己將抗爭者判監嘅私欲

聽到未呀馬道立 知你有 mon post 呀

裁判官指，報告並不建議被告接受社會服務令，亦反映被告毫無悔意，更枉論決心改過。但無論如何，他表示自己早已表明不會考慮社會服務令。由於案情嚴重，被告的行為明顯是協助另一女子離開，也沒有其他減刑因素，判處女生即時監禁 3 個月。

莫子聰個名好有意思，無個仔係聰明嘅，唔知有冇屎窟添

絲打